《**SHORT CIRCUIT
II**\[1\]》是於2007年6月22日由[日本](../Page/日本.md "wikilink")[Visual
Art's發售的](../Page/Visual_Art's.md "wikilink")[概念專輯](../Page/概念專輯.md "wikilink")，宣傳口號是「電波（）革命音戰士
第II章！！！」，[SHORT
CIRCUIT的續作](../Page/SHORT_CIRCUIT.md "wikilink")。收錄14曲，其中3曲是新作。[菊池政治負責](../Page/菊池政治.md "wikilink")[人物設計](../Page/人物設計.md "wikilink")、封面設計、插畫。

## 概要、歷史

  - 發售途徑並非「CD流通市場」，而是「PC流通市場」。基本上只在電腦商店發售。但在部份普通CD商店也可購買。
  - 2007年5月11日。開始可於全日本電腦商店預約。
  - 2007年6月11日。可於[I've的](../Page/I've.md "wikilink")[官方網頁](http://ive.mu/)試聽部份收錄曲：「」、「Princess
    Bride\!」、「」、「Double HarmoniZe Shock\!」、「」。
  - 2007年6月22日。「SHORT CIRCUIT II」發售。
  - 2007年7月2日登上[Oricon專輯每週排行的初登場](../Page/Oricon.md "wikilink")25位。
  - 2007年7月14日至7月16日。於[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")、[名古屋](../Page/名古屋.md "wikilink")、[東京舉行](../Page/東京.md "wikilink")「SHORT
    CIRCUIT II 發售記念感謝＆[握手會](../Page/握手會.md "wikilink")」。
  - 2007年7月21日。舉行限定演唱會「SHORT CIRCUIT II Premium Show IN TOKYO」。
  - 2008年7月19日。在[台灣板橋](../Page/台灣.md "wikilink")[台灣藝術大學舉辦限定演唱會](../Page/台灣藝術大學.md "wikilink")「SHORT
    CIRCUIT II Premium Show IN TAIWAN」。

## 曲目

### CD TRACK

1.  ／[KOTOKO](../Page/KOTOKO.md "wikilink")

      - 作詞：KOTOKO／作曲：中沢伴行／編曲：中沢伴行
      - 收錄作品：[Candy Soft](../Page/Candy_Soft.md "wikilink")《》

2.  ／KOTOKO

      - 作詞：KOTOKO／作曲：井内舞子／編曲：井内舞子・Rich
      - 收錄作品：[Gash](../Page/Gash.md "wikilink")《》

3.  Princess Bride\!／KOTOKO

      - 作詞：／作曲：KOTOKO／編曲：SORMA
      - 收錄作品：[130cm](../Page/130cm.md "wikilink")《[Princess
        Bride](../Page/Princess_Bride.md "wikilink")》

4.  ／

      - 作詞：KOTOKO／作曲：[C.G mix](../Page/C.G_mix.md "wikilink")／編曲：C.G mix
      - 收錄作品：[BLUE GALE](../Page/BLUE_GALE.md "wikilink")《》

5.  ／KOTOKO

      - 作詞：[魁](../Page/魁.md "wikilink")／作曲：F-ACE／編曲：C.G mix
      - 收錄作品：[Bonbee\!](../Page/Bonbee!.md "wikilink")《[Ribbon2](../Page/Ribbon2.md "wikilink")》

6.  ／KOTOKO

      - 作詞：KOTOKO／作曲：KOTOKO／編曲：羽越實有
      - 收錄作品：Candy Soft《》

7.  ／KOTOKO

      - 作詞：KOTOKO／作曲：[高瀨一矢](../Page/高瀨一矢.md "wikilink")／編曲：高瀨一矢
      - 收錄作品：[IMAGE
        CRAFT](../Page/IMAGE_CRAFT.md "wikilink")《[淫妹BABY](../Page/淫妹BABY.md "wikilink")》

8.  ／KOTOKO &

      - 作詞：KOTOKO／作曲：中澤伴行／編曲：中澤伴行
      - 收錄作品：[Dress](../Page/Dress.md "wikilink")《》

9.  ／KOTOKO

      - 作詞：KOTOKO／作曲：C.G mix／編曲：C.G mix
      - 收錄作品：[戲畫](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")《》

10. ／

      - 作詞：KOTOKO、／作曲：C.G mix／編曲：C.G mix
      - 收錄作品：[bootUP\!](../Page/bootUP!.md "wikilink")《》

11. Princess Brave\!／KOTOKO

      - 作詞：／作曲：中澤伴行／編曲：TOMOYUKI×TAKESHI
      - 收錄作品：130cm《》

12. I'm home／

      - 作詞：KOTOKO／作曲：高瀨一矢／編曲：高瀨一矢
      - 新曲

13. めぃぷるシロップ／：KOTOKO

      - 作詞：KOTOKO／作曲：C.G mix／編曲：C.G mix
      - 新曲

14. Double HarmoniZe Shock\!\!／KOTOKO to\[2\]

      - 作詞：KOTOKO／作曲：高瀨一矢／編曲：高瀨一矢
      - 新曲

### DVD TRACK

1.  ／KOTOKO to

      - 作詞：KOTOKO／作曲：井内舞子／編曲：井内舞子、Rich

## 註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [I've official site「LOW TRANCE ASSEMBLY」](http://ive.mu/)
  - [SHORT CIRCUIT
    II介紹](https://archive.is/20121129010114/http://61.199.33.219/games/info/musicinfo/ive/shortcircuit2/)

[Category:2007年音樂專輯](../Category/2007年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:I've](../Category/I've.md "wikilink")
[Category:遊戲歌曲](../Category/遊戲歌曲.md "wikilink")
[Category:概念專輯](../Category/概念專輯.md "wikilink")

1.  CD上寫「SHORT CIRCU**i**T II」，但一般會寫成「SHORT CIRCUIT II」。
2.  「to」是[日語中的](../Page/日語.md "wikilink")「」，即「和」、「與」的意思，亦非[英文中的](../Page/英文.md "wikilink")「to」。